大腦植入晶片不是夢！人類5年後可成「超智能」生物

匯流新聞網記者王佐銘/台北報導

科幻片中，常常出現在腦內植入晶片的「黑科技」，不過隨著技術的進步，在未來也許這樣的場面真的有機會發生在現實生活中。近日有外媒報導，據最新研究顯示，若人類的大腦真的植入高科技晶片，便能有效增強人類智力。且這幾年科學家一直致力開發用微創的方式將其植入大腦，最快在5年後，人類就能成為「超智能」生物。

據外媒報導，美國西北大學神經系統科學家Moran Cerf近日表示，未來的5年內，人類很有可能實現在腦內植入晶片以增強智力的夢想。因為這幾年間，許多的神經系統學者們非常致力開發這樣的大腦晶片，為的就是想透過最新科技的融合來提升人類的智力等級，以開發人類的潛能。

為了要在頭腦內植入晶片，科學家們花了很多時間研究如何透過「微創」的方式將裝置植入腦中，畢竟沒有人想要在頭骨上鑽洞又或者感受到大腦中有這些物件在組裝或存在。

對此，Moran Cerf也表示，在未來當這些人腦晶片植入後，並不會影響人類的正常生活，反而是還能透過晶片跟網路互相連接，並且能夠直接查詢維基百科，當人類在思考某些特別的想法時，晶片便會快速地透過網路連接而找到答案。

然而這樣的科技，就連美國國防部高級研究計畫局也感到興趣，因此他們不但投入了許多經費與研究團隊，還意圖開發一種神經介面，以讓軍隊士兵們能透過腦波發送與接受訊息。這也意味著，在未來的某天，軍人們可能得以使用「意念」來控制無人機或者其他技術。

不過對於人腦植入晶片或者其他提升人類潛能的方式，Moran Cerf也警告，雖然未來很有可能會實現，但這樣的舉動非常容易造成新的社會不平等，因此他也請大家三思而後行。

消息來源：Yahoo News UK、CBS Chicago

Newtype

Neuralink是人工島討論重點，教育是人工島的重要行業，新技術更有利推動人性化教育改革。

本人一直認為教育是人工島嘅重要行業，因人工島的法律可以重新建立，更有利於教育改革，隨着科技的發展，納米技術和晶片技術正在快速融合，這種融合將給我們的教育帶來一種劃時代的改變：教師可以植入人大腦的納米晶片，收集學生唔同嘅學習數據，甚至作出即時分析了解那一些學生出現學習障礙。這絕對不是天方夜譚，目前為止，這種技術已現雛形，與之相關的各種研究測試也在緊鑼密鼓的測試之中。

有興趣的請入內討論

創夢者

本人主張，Neuralink這技術應該讓每一個人學習，因人工島的法律可以重新建立，所以人工島教育可重點包括這技術，因為一旦學生在人工島學了這種技術，便可以自行設計相關的電腦晶片給自己使用，加快自行學習，不需大量時間在學校學習繁冗複雜的知識。你是否也想在人工島的新法律下，自行設計自已的晶片植入自已大腦，來體驗一下科技的神奇體驗呢？

有興趣的請入內討論

下一個technology trend

三毛開post分化議員，回覆既其他三毛又提倡白票論

能跟網絡連接 即是能被駭
咱們又多一個監控的點子了
而這次是集中監控有錢人 嘿

Elon Musk

可唔可以直接係個腦到上pronhub

他日中共可以在人類身上植入晶片 控制人類行為 並實施全面社會監控

晶片控制你自殺

咁係唔係瞓覺都可以返工做到野

沒用架 而家全世界用緊有地圖功能既電話
都係有柒頭問你路

香港一早有啦 班警察行得走得 係無腦姐

終極監控
最後人類社會由電腦系統統治

matrix
想學咩直接download

Black Mirror

這舉動一但只係比一啲權貴階級或者獨裁者掌握，加個指令，便做到極權控制人類。所以學生應自行設計大腦晶片

遲下強国分分鐘一出世就要強制植入晶片，好似terminator裡面咁人面識別都唔使

所以學生應自行設計大腦晶片